再探討文科冇用論

早前有師兄自怨自艾，開post話大學唔應該有文科。
好多人反擊，話文科好有用。特別好多社會制度和政策，都係由文學院出。有些人就覺得文科人重情感和感性。

其實，情感和感性反而係文科的死穴。文科根本無法解釋愛、情感、感性、情緒等東西。只能用華麗抽象的詞彙去形容情感，然後用文學和音樂藝術，做一些所謂的「舒情」。不過，文科仔反而可以輕鬆地解釋到大部分人類的理性行為。所以文科真相才係理性，缺乏情感。

與其話文科無用，不如話文科生必須學習科學和理科知識才有用，長遠只能走文理經結合呢條路。

現在很多心理學、人文和社會學的研究，都開始從基因、分子、生長激素、神經細胞的層面中分析探討。如果大家連分子、有機分子、無機分子係咩都唔知，咁就係時候要學習了。

如果在理科角度探討，很多感覺/情感/情緒/愛反而輕鬆解釋到出黎。最簡單是，缺乏血清素會抑鬱，愛情同多巴胺分泌有密切的關係，睾丸酮同性慾有密切關係等。

長遠讀文科要成功，如果唔係為考試，而係要自己真明白文科的精華。一定要配合理科基礎才可。

好似econ咁
Classical economics為人咎病的地方係，傳統經濟學冇考慮情感因素，令政策失誤，欠缺人性化。
如果要考慮情感因素，就要去到behavioural economics，有少少涉及bio和psychology野。
甚至現在開始興neuroeconomics，在人的神經細胞和分子層面中探討。

文科的研究，基本上幾千年黎的成果都麻麻。
理科研究幾百年，已有驚人成就。

長遠，文科研究只能走兩條路。
1. 結合人工智慧、大數據分析、電子化。這涉及電腦和統計學。
2. 在大腦、神經、細胞、分子、基因、生長激素、演化等層面進行探討。

無講點改名，睇字都認到係MrJoe

其實文理科係一種定形
真正分別係對研究對象所使用不同工具

不過更大的重點
就係香港，冇科研，只有炒賣，文理皆乞食。
做iBank就梗係讀bba有so

正解

而且只有炒賣才能搵大錢
其他都乞食
香港地，比你又識molecular biology, psychology, big data, ai, programming, quantum physics最後都係得果三萬。
香港地，人地炒下樓收租，炒下bitcoin，月入都過百萬了。

香港呢個根本就係爛制度。
教育又定格，文理商冇得翻身，文理皆乞食，搵錢靠炒賣。

講開真係.....

你知唔知香港，點解社會搞成咁

好多社會制度，都係由大學和學院研究，覺得好，政府採用

所以要搞社會革命，與其搞遊行集會示威佔領，不如先搞好學術，整頓學院的社會理論。

香港呢方面真係令人心淡

我講左，長遠社會科學一定要結合自然科學，先有出路。

現實呢

文科仔講理科野，成班理科恥笑你，block你
大陸就更差，話你文傻，搞偽科學。外國就比較友善，肯廣泛採納。

理科仔同文科仔講理科野，一眾文科仔即時玻璃心，笑鳩理科仔毒撚，冇女媾，唔識情趣，冇感性。

大佬，咁的氛圍，社會點有進步呀。

然後呢，結果文理科齊齊乞食。炒家炒房賺到笑，你班文科理科傻鳩繼續交租俾業主。另一方面，就一班黃絲，係度不停搞社運，搞革命，打倒共產政權，反送中，反國安法，爭取真普選。大哥，除左普選被證實係好野外，其餘是好是壞都成疑問。歷史上搞革命已經好多次，點解都仲未出到好的政治體系？係因為學院的社會科學唔夠科學，因為文理分家，無法做到研究到一個合理的社會科學體系。

不過講冇人聽，你地繼續搞革命啦。
我就話係社會科學體制問題，造成畸形制度。

利申：高中文商科，大學工科